\section{Interior}

  Assim como para o fecho, dado um espaço topológico $\topologicalspace{X}$,
  podemos associar a cada $B \subset X$ o subconjunto de $B$ formado
  por todos os pontos dos quais $B$ é vizinhança. Do mesmo modo que o
  fecho de um conjunto é fechado, o interior será aberto. E assim como
  o fecho de $B$ é o menor fechado que contém $B$, seu interior é o
  menor aberto contido em $B$.

  \begin{proposition}
    Seja $\topologicalspace{X}$ um espaço topológico e $B \subset X$ um
    subconjunto qualquer de $X$. Então existe um conjunto $A \subset
    B$ que é o maior subconjunto de $B$ que é aberto. O conjunto $A$
    também pode ser escrito
    \begin{equation*}
      A = \setsuchthat{x \in B}{B \in \neighbourhoods{x}}.
    \end{equation*}
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    Como a união arbitrária de abertos é um aberto, então
    \begin{equation*}
      A' = \bigcup_{\substack{U \in \topology{X} \\ U \subset B}} U
    \end{equation*}
    é evidentemente o maior aberto contido em $B$. Vamos mostrar que
    $A = A'$.

    O conjunto $A'$ é tal que se $x \in A'$, então
    $A' \in \neighbourhoods{x}$. Como $A' \subset B$, então para todo
    ponto de $x \in A'$, temos que $B$ é uma vizinhança de $x$. Ou
    seja, 
    \begin{equation*}
      A' \subset A.
    \end{equation*}
    Falta então mostrar que o conjunto $A$ é aberto e que portanto,
    \begin{equation*}
      A \subset A'.
    \end{equation*}

    Seja $x \in A$. Como $B$ é vizinhança de $x$, então existe uma
    vizinhança aberta de $x$, $U_x$, tal que $x \in U_x \subset B$. O
    conjunto $U_x$ é vizinhança de todos os seus pontos. Em
    particular, $B$ é vizinhança de todos os pontos de $U_x$. Ou seja,
    \begin{equation*}
      U_x \subset A.
    \end{equation*}
    E portanto,
    \begin{equation*}
      A = \bigcup_{x \in A} U_x
    \end{equation*}
    é aberto.
  \end{proof}

  É importante notar quando se afirma a ``existência'' de um elemento
  ``máximo''. Ao contrário do que nossa intuição possa acreditar, nem
  sempre existe um elemento ``máximo'' ou ``maximal'' que satisfaça
  determinada condição. Por exemplo, não existe o ``maior número real
  que é menor que $1$.'' Talvez o leitor não tenha percebido, mas se o
  conjunto $\emptyset$ não fosse aberto, a demonstração anterior não
  estaria correta. Em que momento utilizamos que $\emptyset$ é um
  conjunto aberto?


  \begin{definition}
    \label{def:interior}

    Seja $\topologicalspace{X}$ um espaço topológico e $B \subset X$ um
    subconjunto qualquer de $X$. O \emph{interior} de $B$ é maior
    conjunto aberto contido em $B$. Denotamos o interior de $B$ por
    $\interior{B}$, $\interiorop{B}$, ou ainda $\interiorop[\topology{X}]{B}$
    quando queremos enfatizar que é o interior de $B$ com respeito à
    topologia $\topology{X}$.
  \end{definition}


  \begin{proposition}
    \label{prop:relacao_fecho_interior}

    Seja $X$ um espaço topológico. Valem as seguintes relações entre o
    fecho e o interior de um conjunto $B \subset X$:
    \begin{align*}
      \closureop{\complementset{B}} &= \complementset{\interiorop{B}} \\
      \complementset{\closureop{B}} &= \interiorop{\complementset{B}}.
    \end{align*}
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    Exercício. :-)
  \end{proof}
